對遊戲發展有害！任天堂「Mario之父」批免費課金手遊

製作並設計《超級瑪利歐》、《大金剛》、《薩爾達傳說》等經典遊戲，並因此永遠在遊戲界保有一席之地的任天堂遊戲製作人宮本茂，日前接受日媒訪問時，談到了在現今手遊界成為主流的「免費課金」模式。宮本茂並評論指出，這類以「賭博、隨機」要素，吸引用戶買單的方式，將對遊戲業界的發展帶來損害。

現年 65 歲的宮本茂認為，遊戲市場其實夠大，以合理的價格提供遊戲，才能帶來更高的利潤。業界也應該多思考「訂閱制」這類不同的營收模式，才不會重蹈過去音樂產業網路免費 MP3 的覆轍。宮本茂並稱，「免費課金」並不能帶來更好的遊戲體驗，反而可能讓玩家更快對一款遊戲麻木。

不過，宮本茂也坦言，任天堂目前推動的固定付費模式談不上一直都很成功，但這仍會是任天堂未來主要推展的營收方式，直到玩家和產業能接受。宮本茂認為，「為好遊戲付費」的風氣才能給予開發者舒適的製作環境，並讓任天堂能繼續推動手遊業務。

實際上在 2016 年 iPhone 7 的發表會，宮本茂親自出席以日文簡報了首款瑪利歐手遊《Super Mario Run》。儘管這款遊戲允許用戶免費下載，但需要付費（在台定價為 300 元）才能解鎖完整關卡，讓《Super Mario Run》的商業成果最終差強人意。

有些諷刺的是，任天堂的兩款「課金制」手遊《動物之森》和《聖火降魔錄》，反而取得了比《Super Mario Run》更成功的結果，並讓任天堂獲得不少收益。對此宮本茂則稱，未來將探索不同的收費方式，但會盡量避開單純免費、再透過後續加值營利的模式。

今年 6 月甫就任任天堂新任社長的古川俊太郎則曾向《日經》透露，未來將致力於發展任天堂的手遊業務，目標則是數倍於現有規模的 1,000 億日圓。而近期任天堂預計會推出的新手遊，則是與「CyberAgent」合作開發的《Dragalia Lost～失落的龍絆～》。這款遊戲並確定會於日本、台灣、香港、澳門等地上市，時間點則是即將過去的今夏。
不過這款遊戲並沒有任天堂的知名 IP 加入。

明年 3 月，任天堂則預計會推出《Super Mario Run》後的下一重磅大作：《超級瑪利歐賽車》的手遊版。

隨機呢樣野真係毒瘤黎

垃圾

有些諷刺的是，任天堂的兩款「課金制」手遊《動物之森》和《聖火降魔錄》，反而取得了比《Super Mario Run》更成功的結果，並讓任天堂獲得不少收益。對此宮本茂則稱，未來將探索不同的收費方式，但會盡量避開單純免費、再透過後續加值營利的模式。

根本只要有抽蛋系動就應該申請賭牌先盈運得

反廢課金係好事, 但遲下老任課金game果邊越做越和味果陣真係冇人理佢, 佢企到咁硬, 以後老任當佢太上皇咁留低做下生招牌就無謂啦

講得啱又點
好似毒品咁
keep住有人出
啲玩家又受肯埋單
就會繼續落去

的確岩

應該退休啦
課金咁好搵，點會理佢

任天堂既人去批評

但係任天堂自己又出「課金制」手遊《動物之森》和《聖火降魔錄》仲好好賺

佢堆DLC 課金解鎖，連線一樣咁仆街

駁唔到

包括任天堂...
無衝突, 佢係任天堂入面對D game 行錯方向,都會ban 橋. 提兩句改善

潛台詞即係
我地都知課金制唔健康
但始終我地都要賺錢
所以喺冇另一個更好選項出現之前
我地都會繼續課金制